國軍預告修體位區分標準 身高155到157公分男子也要當兵了

未來服役體位身高標準將有變化！國防部今天表示，鑑因現今作戰型態改變，視力、BMI 值及身高已非服兵役限制條件，基於兵役公平原則，預告修正「體位區分標準」，役男免役身高從原來的157公分，下修為未滿155公分；視力方面，不僅考量散瞳後的驗光度數與兩眼度數相差，更加註「最佳矯正視力未達0.6者」才能免役。

依照國防部規定，身高測定採立姿，以公分為單位，未達1 公分之尾數不計，如154.1 公分或154.9 公分均以154 公分計；身高196 公分以上或身高154 公分以下者，屬免役體位。

國防部現行「體位區分標準」第2條規定附件的規定，達適服役年齡的男子，若身高196公分以上、157公分以下者免役。但此次新修訂的標準，則是將免役身高調整至154公分以下，除非BMI（身體質量指數）未滿16.5或大於35才得以免役。

國防部表示，現行「體位區分標準」是國防部與內政部在2018年修正發布，但考量當前作戰型態的改變，才以預告修正「體位區分標準」第2條附件的規定，各界人士對公告內容如有意見或疑問，請於本公告刊登於行政院公報之日起 60 日內（即2021年1月22日），以電話：02-85099272、傳真：02-85099274；或是電子信箱：nycall@gmail.com的方式陳述意見。

國防部強調，修訂「體位區分標準」非因役男招募不足，是因應作戰型態改變，及廣儲後備的需求，須重新檢討兵役限制條件，基於兵役公平原則，因此研擬修正役男體位標準。國防部指出，已初步召集內政部役政署、訓練單位，以及各專科醫學會研討後，暫訂調整役男體位區分標準，尚未完成定案。

國防部表示，修正草案將公告60天，期間廣蒐各方意見，後續再召集相關單位進行研討，以臻周延。（王烱華／台北報導）

仆街, 真係台海危機

傷殘人士都要服兵役

天下JER霸都冇得免役

香港人想過去服

咁不如徵d 165以上嘅女人

台灣依家啲兵役扣埋放假，
唔洗一年就出返嚟

見啲台仔好多一生朋友都係做「阿兵哥」嗰陣識返嚟，
以前住台灣成日聽佢哋講當兵啲蝦碌嘢

事實上身高同戰力無太大關係，以前德國有批巨人兵團，仲易中彈，消耗又大

196上係咪都算殘障